Enzo Mazak: Don’t worry about your English, HKer.

Enzo Mazak
@EnzoMazak
·
8m
Don’t worry about your English, #HongKonger.
Twitter isn’t a school. It’s the Free World.

唔用twitter 既人仲有咩藉口?

twitter戰線要人

推

skim嗰野以為係ElonMusk

香港太多grammar nazi 搞到好多人都唔敢用英文

不嬲架喇 你依家叫救命 仲理你英文差 帶到個意思用一張圖都好 唔叫救命邊個知你出事

其實係懶同習慣問題。
香港人真係好懶，以Youtube為例，台灣人幾乎一人一account，CLS好基本，但好多人連account都未有。

有用過Twitter就知道，相對Facebook，Twitter管理認真好多，你report支那人幾乎都會處理到。Facebook呢？今朝黃媒一面倒畀一堆，冇名冇姓冇icon既假account洗板，你report完全係廢既。

目前兩大問題

英文: 人地鬼佬都唔care, 你仲介意乜野

習慣: 養成習慣只需要21日, 如果你連呢21日都懶得付出, 你問下你係咪真心想為大家出一分力?

推左成年
twitter都係小貓3 4隻
香港人係咪放棄自己

一路推

其實香港人各方面都係咁
例如貴登攝影台咁, 構圖唔合佢地標準就屌
出去做野, 錯少少就嘈到拆到
坐巴士, 因為塞車遲少少就要port司機
做服務業, 最難頂係香港客

etc etc...

所以香港人有時真係神檯貓屎

情況已經冇得再理自己英文好與壞。如果再唔出聲，遲啲比你 IELTS 有９分，都冇機會再為香港發聲。

我都想練, 不過怕用真名俾五毛搞
有冇教學

兩個acc 同 email都比twitter ban左

是但改個名咪得囉
你上連登都唔係用真名啦

Exactly, 英文呢
係要活學活用
你IELTS 9分都未必學到d slang
要提高水準係要keep住用, 有個語境先至得
而Twitter正正係一個上乘嘅環境俾你練

首先 你去開個twitter account
外國政客係唔用fb同ig 架

twitter係做文宣最好嘅地方
香港人連咁基本嘅嘢都唔做學咩人講反抗

點解冇人用Twitter？因為太悶

不過Twitter好仆街, 要我link 個手機number

不過ig見唔少美國政客用
我follow過Trump同埋Pence

佢兩個Twitter都有啦
Ig係唔少
不過twitter仲多
係多好撚多

兩個一齊用最好
多個Platform 多個機會

黃色經濟圈 kol 必須帶領香港人用Twitter 先
起碼要夠多人用先 唔好急功近利

可惜香港KOL主打都係IG同Youtube

但係者已經陰乾緊黃KOL
尤其China Uncensored 個主持都話個Admin越來越奸

pppppp

手足唔好灰
我已加入左大半年 Twitter 上面有好多手足努力緊

如果只有小小時間
建議用twitter
因為Twitter 係國際政客最popular
而且 奶茶聯盟最多人用twitter 圍攻支國 可以透過twitter聯手

Ig? 睇女算啦

用開日文

起碼bob叔 嗰啲都要帶起用先啦
連啲名人都唔用 鬼會多人用咩

申請一個新gmail再開acc
好易姐

同意Twitter優先
但唔好完全放棄ig
因為咁做會步yahoo後塵, 搞到成個platform都係五毛

push

咁又係, 而家連個不學無術嘅莫家傑同去左深圳嘅曾臭西都喺YouTube插旗
就覺得Youtube越來越難打
去Twitter尋求機會都唔係壞事

Enzo 手足

幫手retweet下 comment下已經差好遠

啲五毛成日人多蝦人少圍屌 你

同埋有師兄講得岩 唔需要同5毛泥漿摔角

點解唔係你做埋帶頭果份?
點解一定要比人GUIDE住?
都已經唔係叫你帶動勇武

香港崇優係好，但都要睇context

顏汶羽同孽文賓兩條垃圾落選2打6都學人做utuber

True

大佬 你估我唔想 我唔係政治名人 人哋講一句好過我哋講10句 你睇我以前開啲post 一路都有講要做國際戰線
eg bob叔 講嘢咁好笑 英文又好 寫嘅嘢實係好eye catching
重點係佢哋有fans

英文差都要講架 路通有一日你突然英文好左咩 hkers gogogo

但呢種崇優係帶住華人劣根, 即係奴性同非人對待
換轉正常人係會反檯

或者叫偽崇優, 真正崇優, 係李光糧呢種

英文用得多先會好
玩咗twitter後我grammar好咗用字豐富咗皮膚都滑溜咗

太空卡

仲有個李子敬

我都想操返
以前喺BBC同個frd用英文屌7五毛好爽
可惜無以為繼

btw, 有冇人睇英文電影要用字幕, d accent有時好難pick up

tui

一向都鳩打

要人keep住開post講twitter
同tvb戰線一樣

重點 retweet 同 圖

英文進步係需要一個過程
速度睇你個人造化
我喺英國, 都用左3, 4年先叫見得下人
仲要係遠離左香港人圈子先至開始黎料

講真好多支那人英文仲屎

點止grammar
口音差少少/串錯一個字都死

結果冇人敢講冇人敢用
最後全體港人英文一齊退步

係呀，所以咪睇context囉。例如一個社會係福利政策上唔應該係崇優又或姐香港人係twitter上做文宣要人多，但係無理由崇優（grammar要好到爆）先俾做，咁只會阻住自己人做野。

呢種打壓其實扼殺左香港人嘅創造力
明明呢樣係香港人本身優勢

上twitter出post留言又無人知你係邊個，留左言講左先啦

No you, help I for HK, fight it HK, time fighter

Twitter長期要人架
唔止retweet同like
Comment都好重要 尤其係外媒或者外國議員既post

我好努力差唔多日日上去留言、retweet同like，留到自己都有follower

who?

推啊

仲係到諗點解elon musk 會講我地香港人.....

上 Twitter 打國際線呀！

要8國聯軍圍共匪，香港先會有正常日子過！

禁錯不推文

我喺英國經歷話我知
除非你Grammar差到詞不達意甚至模糊到睇唔明
鬼佬好少會真係挑你機
就算鬼佬本身母語係英文, 唔見得佢地Grammar 一定掂囉
因為英文係隨地方文化轉變成唔同嘅口音同埋方言
試下聽Glaswegian, Scouse或者Geordie就知咩叫多元化

呢樣係香港最仆街地方
廣東話有口音又屌人鄉下佬
但台山話同佛山口音係廣東話發音之中比正統粵語更加多元
而且搞笑同埋有感情, 難怪香港人俾我印象閪口閪面
我接觸過咁多廣東話口音之中, 香港口音其實好難聽

自推多下先

就算native都唔會啱晒
我覺得用啱字重要過grammar

Push

其實錯grammar真係冇人理...
表達到個意思就得
200萬黃絲
當一半人係後生
再有一半有用社交平台既習慣
已經50萬人
一人一個account已經可以橫行
香港人英文oral可能差少少 但讀寫我唔覺得香港人有幾蝕底囉

Elon musk

推啊 真係好少人用

抗爭再出發
香港要獨立

攬炒巴冒生命危險寄語香港人
街頭 議會 國際 三線缺一不可

開account 名呢啲可以用英文嘅slogan eg, Stand with Hong Kong, Fuck PoPo...... 平時要做嘅咪係follow自己人 repost手足嘅帖文 加一兩句簡單嘅caption 同大家平時喺IG Story差唔多

冇人放棄

鬼佬不嬲唔care呢d野架啦，最弊連登大把鬼才係到捉人d雞毛蒜皮野呢

咪多得香港有班英文塔利班係咁話人英文差囉
成日係youtube、twitter見到d東南亞既人打既英文都唔係話啱哂，但一定睇得明
根本無人理佢英文好唔好

係
同埋表達到就得
唔洗太介懷 grammar

英文唔係母語, 係第二語言

再唔係
✋🏻👆🏻 用 emoji 或者 貼圖/文宣都得

唔使公開架喎....

Roger

留言可以貼下英文文宣

文宣圖庫

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

真係會睇野既人都知唔係你母語
最多笑下你用錯字/錯meaning
要表達既野都係會傳達到

twitter又限字數，根本好難寫到好正宗

我覺得可能要掉轉嚟，養成批鬥grammar nazi既風氣先

其實鍾意睇新聞同j片，Twitter 絕對滿足到你！

將琴日嘅事推上國際

我都以為係 心諗佢點解咁好口

蕭生最近開左Twitter

my power powerful ok?

唔好話report account
report comment 我先成功過一次咁大把

有時屌支那人用詞重d都隨時30日
反而支那人自己就冇事

同你一樣

congratulations

twitter fb ig youtube
兄弟爬山 各自努力

去下外國新聞既fb page留下comment
睇下其他人點回覆 又參考下佢地既用字

其實回回下就發現d字來來去去都係嗰d
用得多就識架喇

要學下厚面皮啲
再者大把鬼佬同樣唔係講得正香港語依然同我哋傾偈。打和Super

開ac咩文都得架
你search #followbackhongkong
Add住呢個tag既手足先 慢慢再擴大個fd list
最好可以follow番自己有興趣既野
唔好似五毛咁

exactly

係咪太似bot？

黃色經濟圈x Twitter 國際線

做晒任務有discount

由follow Facebook page變做follow Twitter page

我都成日睇錯Elon Musk

呢個啱，仲理鳩佢grammar
我地要用盡每一個機會同渠道幫自己

我都係諗咩寫咩
明白就可以
其實全世界網上寫英文都係咁
根本無人跟足grammar

係 呢個真 成日都check幾次自己有冇用錯字 用錯grammar

#milkteaalliance

有好多唔同國家嘅盟友

補 Link

ok

見到呢個comment先知唔係

一開始用英文唔鳩洗理佢啱定錯
寫咗講咗先算
用用下睇得多就會啱

呢方面其實印度佬好勁

follow咗唔少人 一路彈出嚟就嚟變twitter廢人

試下唔好淨係 retweet
將佢share 去你哋嘅whatsapp group

但英文太柒真係唔係幾好意思
你睇HOCC 上國際論壇真係講到人津津樂道同射撚滿講英文講到人好老尷就知分別

同埋上年遊行時勁多人左FIVE DEMANDS NOT ONE LESS 做FIVE DEMANDS NO ONE LESS 真係有D 樣衰

仲諗住瘋狂懲罰TESLA

外國根本無人會理grammar 啱唔啱，聽得明就可以，無人會專登話你寫錯grammar，外國人講嘢大陪份時間啱grammar 都只係平時習慣點講就點講，唔會真係理解點解要咁講先啱。

實係咁啦

條友成日TWITTER 傳支肺FAKE NEWS, 感覺條友鬼鬼地同有D 親中

Free World.

我覺得係 今晚試下再開email account

唔好放棄，大家都努力緊
我都做緊，依家睇好多唔同既人講野，攻擊中共唔剩係係香港議題上

有巴打話fb個審查team係中国人

會留下Comment 個堆人都已經認得

agger

見到佢地 覺得佢地好孤獨

用Twitter俾我有種感覺係同世界對話
我之前retweet黑人喺廣州俾人歧視嗰單
有幾千人睇過
仲有好多鬼入埋留言，Like，retweet
呢種傳播力好難喺其他social media做到

唔好介意錯英文，錯可以改，慢慢執
香港人夠勇氣出黎反抗，唔敢上Twitter
唔出聲講就一世

No

twitter ftw

都有可能係佢哋多人follow 自然like數多推高左
我見都有d 冇咩人識既有留下言

真呀 見住堆真鬼佬同黑人留言同你互動 幫你推post
好有滿足感

其實只要唔係用到人地唔明你講咩就得
係班grammar nazi 成日以為好威或者un眼係度捉人

i want to share the situation of hk to you
i want to share with u abt the situation of hk
i share you the situation of hk

i talk hk situation to you

其實全部都唔岩grammar, 但人地應該睇得明

人哋都開到聲
我哋唔通仲縮喺度咩
出去啦

快啲叫人一齊去用Twitter

whatsapp group 試下唔好share facebook 嘢
facebook個個香港人日日都睇架啦，駛鬼你share咩
試下每日share下twitter嘢去whatsapp group
我肯定大家都有十個八個whatsapp group喺手

You are not alone

我係時候改 icon

改個假名都好過用呢啲
人地睇落個個一樣
同洗版冇分別 一樣咁乞人憎

推推推

可唔可以教我Twitter 點玩
我淨係識得retwitter

Retweet

邊個係你

link pls

無link學人開。。

me too

push push

link what
叫人開twitter都要link?
要上面條tweet你咪twitter打Enzo xxxxx
唔洗下下要人餵埋口啦

快開ac
玩連登玩到悶了

我覺得只要係twitter表達既睇法make sense 其他人就會幫手retweet 唔會真係無作用

唔用字幕先奇
有時啲人名，地名根本唔係英文

Push
Twitter 要人

咪係，窮小小溝女都俾人話學咩人溝女

咪係
只要讀岩隻字
對住鬼佬鳩講其實佢都聽得明
佢又唔會當面笑柒你嘅
溝通到未得

唔係窮小小咁啱單
係戶口無八位數字都唔好去溝女

咁用中文得唔得

總之你冇錢就係你垃圾，你廢
英文唔掂，垃圾，你廢

坡狗d英文口音咁柒都講
我哋無理由唔講

傻，叫我自爆

可惜Twitter嘅attention seeker多到好恐怖
fb都冇咁勁
連登都冇咁勁甚至

呢個真

不嬲都係google translation

咪就係囉有咩所謂呀
其實係咪香港人慣咗學英文係用嚟考試所以先下下英文老師上身judge其他人grammar

其實練同人溝通最簡單係上reddit搵你打開個隻game嘅discord入同入面啲人吹下水已經好好
睇唔明啲acronym上網搵意思
啲大discord通常都係百幾個online
唔係柒到離撚曬譜(講緊係內容，即係死撐啲廢到傻嘅角色勁過啲op野)都唔會有事

Twitter is a much better social media tool than Facebook.
為了打國際戰線請好好利用. 學習傳送門:

I go to school by bus

係 英文唔好自己翻譯幾次 執下語法都去comment推下都有用.
有時因為d留言會引到d外國人follow自己.

公司寫email 其實都無咩邊句啱grammar

算吧啦 個個讀咁多年英文唔通真係完全唔識 係懶姐

推啊屌

Will HK media try to use twitter Live instead of Facebook live?
其實twitter 除左字數限制外係好過FB 好多倍

我中五程度 你地可以笑我！
但我都有twitter戰線

呢樣真

大家去subscribe呢個tg channel
手足好有心 整咗好多英文文宣
大家就咁貼圖推上Twitter就得

依家twitter=英文，就算英文唔好都用得都好，始終好多人抗拒用英文
加埋twitter又少人用，令呢啲人去試下用英文既誘因都無
其實應該將twitter=英文既定形象改變左先，叫多啲多fans既人開twitter出啲生活化既中文post，等多啲人用開twitter，到時就容易啲叫佢哋一齊用英文去人地啲tweet留comment

所以點解要下下咁harsh

我觀察啦……
好多都係迷開日本文化同真係年齡比較細

Lm

我唔識英文都係咁貼圖再加下 hashtag , 試過比 solomon retweet post , 對我依啲英文白痴都算係鼓舞

喺 twitter 上面見好多手足好用心去回外國人啲 post , 如果多啲人加入可以幫輕一下 twitter 上面既手足

其實識少少外語應該感到自豪先係
睇下啲鬼成世人淨係識英文

日日上Twitter已成習慣

樓價唔跌，即是封關對香港經濟沒有影響。 不如永久封關

香港人工資10年間跌左一半 (以樓市購買力計算)

唔好短時間剩係 retweet , 好易被當 root , 你可以當佢 fb 咁用 , 出下自己平時會 post , 打返中文都 ok , 喺上面加多啲手足 , 有時出下正常 post 叫下春 , 唔好被人以為我哋係五毛 root , 最緊要 follow 多啲外國議員 , 回佢哋既 tweet

香港人有微博嘅機會
係高過有twitter嘅機會

試過同坡狗傾計, 佢地講慢少少都聽得明
而且如果佢地唔掂, 點解英國讀書成日見唔少
其實口音7唔7唔緊要, 最緊要聽得明

印巴口音我就真係聽唔明啦

呢句真 錯唔緊要 最緊要俾啲勇氣

I would like to describe what's happening right now in Hong Kong

會唔會好dd?

hashtag玩得多ig會識用
呢樣真係考自己Vocabulary 有幾多

d 港豬腦細好多時扮蟹多

再諗下越南手足 泰國手足打五毛打到曉飛
香港人假假地由k1開始學英文
羞唔羞家？

香港文化就係要挑剔再攻擊 你識條春

仲以為自己問題
我平時睇BBC/ITV新聞冇咩問題
但一睇影視節目就唔掂
尤其Holmes 個男主角up得超快

冇計, 母語教學整死唔少人
英文好嘅隨時要係英中或者國際學校讀嘅人

好似寫report 咁 係social media 都唔洗咁formal

就咁講
guys, wanna share the situation of hk with you.

anyways

哈哈, 以前成日寫essay, 畢左業冇點用
職業病發

太耐冇同人用英文傾計, 生疏晒

大把支支啲英文成隻小學雞咁都敢上去做五毛
香港人爭氣啲

呢d支支陣7味一睇就知係支那人

Twitter有字數限制唔好寫到交英文作文咁，會爆字，隨便d無人話你

當傾計無人會理grammar

多謝提點
發覺自己寫野生疏左
真係要多d用

FYI

香港人真係好中意苛責人
呢樣要改

因為玩twitter嘅香港人唔夠多，偏門嘢嚟

諗深一層, 都係長工時低人工
再加上共產黨壓迫造成

細個時香港d人有人情味好多

日日都有推

真係一眼就明

見到外國人講呢啲真係好感動

唔通你係小白鼠先生

姐姐英文差，但日日都做Twitter，加兩張圖就得

唔係 lo
繼續 Twitter 戰線啦

Well said
推

真
次次用英文都信唔過自己
不過好就好在過程中都學到嘢

可唔可以用住中文先呢
培養咗用Twitter 呢個習慣先

不得不承認 係我懶左 上年仲日日用

香港人d 英文真係退步左好多

I totally agree with you!

其實Twitter 文化應該要好似連儂牆，或者立法會區議會選舉咁，喺社區大肆宣傳，令多啲人包括老中青都加入Twitter文化圈入面

Everyone should use the Twitter No one care your English level We need to save Hong Kong to the democracy The Communist party must destroy in the world

Twitter ho ball

咪話你做多步咁簡單都唔識囉。

一齊Tweet

仲要捉你英文果d 分分鐘淨係識讀寫 現實中 未同過任何人講英文 更加冇人會同佢講英文